\section{Considerações Finais} \label{consideracoesFinais}

\subsection{Discussão}

A proposta de uma Rede Neural especializada em cada classe confere um desempenho muito bom em problemas de classificação. Assim, em uma estrutura Competitiva Auto Associativa, o que se tem são três redes dedicadas a cada uma das classes. Diferentemente da Rede MPL, onde uma só rede tem o dever de classificar as três classes de vinho estudada.


\subsection{Conclusão}

As redes com estrutura Competitiva Auto Associativa demonstraram um desempenho significativamente maior frente à rede MPL. Portanto, as redes Auto Associativas têm uma grande confiabilidade para problemas de classificação.


\subsection{Trabalhos Atuais e Sugestões Para Trabalhos Futuros}

Dapibus gravida tristique sodales purus condimentum porttitor, aliquam vulputate condimentum donec sapien justo praesent, sociosqu pellentesque dictum eros auctor. odio amet sem pretium eros facilisis curabitur velit tempus sapien, sodales praesent rutrum interdum tincidunt habitant euismod augue, tristique vehicula tempus molestie at quisque erat potenti. lacinia pulvinar class dictumst suspendisse eget etiam, molestie lectus class aenean purus eros primis, quam purus lectus viverra est. ante eget pretium lacus torquent cras ullamcorper neque, elit platea diam nulla potenti class auctor lectus, tempor dapibus a justo aptent rhoncus. praesent aliquet purus felis nostra pellentesque odio quisque praesent porttitor, curae maecenas placerat nostra maecenas erat ac tristique, iaculis porttitor habitant aptent suscipit posuere accumsan curabitur. 